想同你地分享...我曾經都有嚴重濕疹（長文慎入）

幾年前既我都曾經係有嚴重濕疹既患者
我個種濕疹唔係乾到甩皮 而係流哂黃水 而且係全身都有 包括塊面
我諗無人會明白
出街比人見到自己指指點點
當然係難過
但我覺得最難受係
每次沖涼要除衫個時 啲衫痴住我一個又一個既傷口
我要再慢慢撕開件衫既種感覺 唔係好痛
但我覺得自己好核突...點解每個正常人都有既皮膚 我無...
我個時諗其實咁既樣仲生存落去有咩用 唔好話人地介唔介意 連我自己都接受唔到我自己

但係...我媽媽對我既不離不棄
對我既付出真係大到我唔知可以點樣報答佢
有濕疹個段期間 我情緒好唔穩定 咩都唔想做 整係識喊 個時我媽就攬住我同我一齊喊 佢同我講好快會好架啦
媽咪會陪住你 其實我知佢好心痛我

跟著佢聽到啲朋友介紹邊個醫生好 佢都即刻帶我去睇
中醫 西醫 專科 甚至係咩自然療法 我真係全部都睇過哂 全部加加埋埋差唔多洗左十幾萬...
但我屋企一啲都唔富有
個啲錢係我媽死慳死抵儲返黎
結果 全部都無用
我真係好內疚 點解我要生埋啲咁既濕疹
浪費左我媽差唔多十幾萬 但一啲幫助都無呀
我個時真係好嬲自己

但我呀媽仲唔放棄 佢仲四周圍搵唔同方法去幫我
啲人話有種山草藥對濕疹好好 但街係無得買
跟著佢竟然一個人行上啲後山 幫我搵啲山草藥
佢搵到拎返黎比我同我講
呀囡啲人話呢個藥好有用架 不如你試下呀
我好嬲 我發哂脾氣咁講 人地幾千蚊睇既專科醫生開既藥都無用 呢啲咁既山草藥點會有用呀
但其實我好心痛 為左我特登行上山摘草藥
但點會真係醫得好 我覺得佢好傻 同時又覺得好感動
係我最低谷既時候 係連我自己都想放棄自己既時候
佢都仲係好錫我對我不離不棄 雖然好老土
但我想同媽媽講 我好愛你 好慶幸今世有你做我媽媽

最近關於濕疹既新聞 佢提醒左我 令我諗返呢段回憶
其實身邊人既支持同鼓勵真係好好好好重要
如果你地身邊有濕疹既朋友 你地可唔可以唔好厭棄佢
可唔可以比多啲支持佢 因為對佢地黎講真係好重要

而幾年後 我好得7788啦 但如果你問我係睇咩醫生好返 我真係答唔到你 我係唔知點解到後期生濕疹既地方愈黎愈少 之後就算起啲紅點 都好快好返 所以有濕疹既朋友你地都唔好放棄 一定要堅持落去呀 可能慢慢就會好返
而且科學愈黎愈進步 更加有機會好返架 ！！共勉之

冇人想知

收聲啦戇鳩

我想知喎 柒頭

樓主好幸運有阿媽咁支持
恭喜你好返好多

多謝你

我想知啊 撚樣

樓主好波
直面困難而唔係逃避
真正既勇敢

加油＾０＾~

我想知啊 仆街!

無人想知你呀 扯吧啦小學雞

樓主我睇字都覺得辛苦 你同你呀媽都好叻

我想知啊 仆街 屌你

比得十幾萬窮得有個譜

樓主叻叻豬

有冇試過去外國住一排 ?
其實可能係香港啲水 / 空氣影響

記得對媽媽好d

( Show Blocked User - 鐵漢柔情愛巨根 )

羨慕OP 有個好娘親，祝OP 家和萬事興，合家安康

回想自己中學雞年代，我類風濕發作痛到行路都行得慢過老人家，更加唔好講做家務

我老母冇安慰不得止，又唔叫其他兄弟姊妹做家務，反而單單打打，話我詐病唔幫手做家務...

祝你之後都生濕疹生到死

要錫媽媽呀

睇到眼濕濕 你媽媽真係好錫你
要孝順媽媽啊

我都好明白有濕疹個種慘
細個成日痕 忍唔住r r完又流血 驚俾人見到
唔敢出街 就算返學都驚俾同學笑
自少冇咩朋友 同學當你怪獸 會傳染
係父母不離不棄 帶我睇中醫 西醫 又煲湯水
坊間有咩用左會好 佢地都會去試
宜家已經好左好多 係轉天氣皮膚會紅
但係自己保持乾爽 乾淨 痕個陣忍住唔r
用凍水fu 飲食自己戒口 其實真係有得醫 會好好多

係 唔理好唔好返哂 有家人或者朋友既支持都好緊要

好有愛，睇到好感動。
老一輩果種為子女付出既心

睇到有d想喊 其他皮膚病患者加油！身邊有好多人支持你地架！

前暗瘡患者表示自己當時斷斷續續爛咗幾年面 都情緒低落到想自殺 我都好多謝身邊嘅屋企人朋友支持先頂到